%---------------------------------------------------------------------
\section{Discussão}

Neste trabalho, são abordados sistemas com duas entradas e duas saídas (MIMO) e
plantas de primeira e segunda ordem com grau relativo 1. O filtro foi definido como mais
simples possível.

Comparativamente, quando apenas $K_p$ é desconhecido (5 parâmetros), o erro
converge rapidamente para zero, aproximadamente 15 segundos, usando ganhos de adaptação
$\Gamma$ entre 1 e 10. O erro leva mais tempo para convergir para zero quando
todos os parâmetros são desconhecidos (17 parâmetros), aproximadamnte 60
segundos, com ganho de adaptação 20, e o tempo de
simulação também é bem mais elevado, pois a \textit{ode} calcula a derivada de
17 parâmetros.

A \textbf{simulação \#1} mostra o comportamento do sistema para variações no
ganho de adaptação $\Gamma$. Aumentar o ganho de
adaptação garante convergência mais rápida, porém mais oscilações.

A \textbf{simulação \#2} mostra o comportamento do sistema para variações nas
condições iniciais da planta $y(0)$. O sistema oscila mais para condições
iniciais da planta longe de zero. O transitório, porém, foi menor para os
sistemas com condição inicial diferente de zero. Isso ocorre, pois os parâmetros
entraram rapidamente em quadratura com o vetor de regressor.

A \textbf{simulação \#3} mostra o comportamento do sistema para variações no
ganho de adaptação na planta. O deslocamento ($\phi$) não alterou muito o
ressultado. Vale observar o problema quando $\phi  > \frac{\pi}{2}$ (simulação
3.1 quando apenas $K_p$ é  dessconhecido), pois o sistema apresenta
comportamento instável já que os sinais de $D$ são opostos. Para o caso em que
todos os  parâmetros são  desconehcidos, foi escolhida uma planta mais rápida e
difícil de ser controlada, e o controlador foi capaz de estabilizar. 

A \textbf{simulação \#4} mostra o comportamento do sistema para variações no
modelo. Modelos mais rápidos apresentaram maiores oscilações e exigiram mais
tempo para convergir.
